佛教話，人類追求永生只會帶來苦難。基督教話，人類必須懂得追求永生，不能沉醉今生。

佛教四諦 - 苦集諦：人的苦難來自永恆的生存欲，因為生死流轉永無寧日，終日擔憂。之所以有這種種痛苦，是因為有產生痛苦的根源，主要是貪、嗔、癡。

基督教：人類犯了罪便有了死亡，唯有悔改信靠神可得永生上天堂。人類應以追求永生為人生主要目標。

大家會信邊樣多？

佛教

人生存就係受難
但又唔畀自殺自我解脫

佛教講緊要成佛、要超脫輪迴喎，靠自己（小乘）或他人（大乘）去脫離人世既苦難

佛教講無限輪迴 如果拉長睇都係「永生」
只係業力牽引 導致用不同角色、身分係現世中去進行
以要擺脫輪迴為目標

基督所講係死後上天堂 得永生

講緊兩個概念

有衝突嗎？

只要有欲望，仍然會有煩惱，所以我唔相信上天堂係最完美嘅終點。

當然有

基督教話上左天堂，人類聽晒上聽指示。
而上帝的旨示就係要人類在天堂享受生活。

老實講我唔熟基。

假設一個人上天堂，佢嘅至親最愛全部喺人間或地獄受苦，咁佢又享唔享受到生活呢？

定係一句話「呢個係神嘅考驗」，佢就可以袖手旁觀？

永生係咪真係指永遠不死先？可以有幾個意思

利申:反耶撚

基督教標準答案：所以我們要積極傳福音，讓我們的親人和更多身邊的人上天堂得救，得永生。

永生係永遠生存而不死的意思

source ?

可以上網查字典：中中字典 ：永生

都解答唔到我問題。

假設你喺天堂係失憶嘅，只係知自己上去跟上帝搵食，其他乜都唔知，會唔會有一日你會懷疑自己係嚟自邊度？

咁都要source？咁你話有幾個意思，仲可以有咩意思？

我覺得可以係講輪回制度外嘅 ‘生’，因為唔受輪回影響，所以‘永’

死後來世失憶都係假設。
基督教計，就冇話過會去左天堂會失憶。

咁其實喺天堂有咩做？

屌你永生係折磨痛苦

咁永遠健康快樂地生存呢？

唔會悶咩

人生意義在於有限所以你做每件事都要有個時間

如果人係永生咁我小學第一份功課可以拖五千年咁樣做人仲有咩意思